無品港媽數閨蜜 常送翻版禮物

【晴報專訊】收到禮物，理應感恩。有港媽指閨蜜常送禮物給兒子，但部分是翻版故事書及英文光碟，直言「無錢就唔好送嘢畀人啦」，結果被網民罵她良心當狗肺。有禮儀專家指，送禮應看對方出發點，對禮物彈三彈四，不但無禮，更會成為孩子的壞榜樣。
這位母親以「收到啲老翻做禮物」為題在網上討論發帖文，數算閨蜜的不是。她指對方喜歡送禮物給其兒子，惟最近發現部分是翻版貨。帖文指，「例如故事書同英文光碟，好心佢啦，無錢就唔好送嘢畀人啦！」她更指擔心翻版光碟會弄壞其DVD機，及兒子看了翻版碟或「學壞」英文。

稱睇翻版碟 兒子恐學壞英文

大部分網民批評事主無品，形容「送禮係講心唔係講金，你唔喜歡咪轉送其他人囉！良心當狗肺。」亦有人替事主的朋友可憐，認為她最錯不是買了翻版光碟，而是誤交朋友。另有人說，即使是翻版光碟，相信也不會學壞英文，認為事主想多了。
商務禮儀總監梁迦傑博士指，收禮物應看對方出發點，即使禮物非預期的、已擁有或質素一般，也毋須表現不開心，「一來是無禮貌的回應，二來小朋友見到也會受感染，成為他們的壞榜樣。」建議家長保持欣賞態度，內心有甚麼想法，也不應拿出來批評。

專家：送禮看心意 應多欣賞

梁迦傑續指，送禮者也要留意送禮的禮儀、與收禮者的關係，避免造成尷尬，「例如香水是很貼身的禮物，只會送給關係密切或曖昧的對象。如下屬送禮給上司，最好與其他同事夾份，勿單獨送一份，否則會被人誤會想擦鞋。反之，上司送禮給下屬就可單獨送一份，表現大體些。」
女青家庭健康促進中心督導主任伍偉湛估計，該母親擔心教材質素無保證，恐影響兒子學習，「事主不妨先檢查教材內容有否錯漏才使用。若跟贈送者關係友好，可婉轉問對方是否知悉那是翻版，因現時網上購物普遍，有時買了翻版也不知。」假如事主真的介意這些翻版禮物，可客氣建議對方勿再浪費金錢。

閨你老味

乜撚野禮儀專家
作新聞都作好d啦垃圾晴報

翻版唔係copy 正版既咩?
睇完點解會學壞

咁仲叫唔叫閨蜜

閨乜撚野蜜

閨密
抄文抄到去台灣?

台灣先常用

間接支持老翻 痴鳩線

老公就老公。。。閏蜜？
佢俾老公綠帽咩

你up乜鳩

呢個好笑

閠中密友，你未聽過？

閨你老母 ！

禮儀師